
\section{cf's 71A problem}\timetx{2020-01-12 09:50:00.711916}

在C++中因为对象没有特殊方法（当然，构造方法和解构方法除外，还有运算符重载，如果这也算的话）

所以说并不是所有对象都可以转化为字符串的。从另一个方面来讲，如果过于底层的话，的确不需要用到这种方法
（比如Python的\vb|\_\_str\_\_|方法）。

（话说，我是在说服自己吗？？）

对于基本的数据，\vb|std::string|提供了特殊的方法，
在std的命名空间里，提供了方法\vb|std::to\_string(number\_type)|，

另外，如果输出要换行的话，也不能忘掉。

p.s. 在上一题中，我也要时刻注意输入数据的范围。


\section{cf's 118A problem}\timetx{2020-01-12 15:35:41.865311}

 遇到了几个有意思的问题。

 首先时如何把字符串转换为小写的字符串。
 在python中只需要使用\vb|str.lower()|就可以得到一个拷贝了。
 （谢天谢地，我现在特别怀念python）
 但是很明显这在C++中时行不通的。

 第一种转换方法是使用\vb|transfrom|函数再配上一个lambda函数。
 transfrom是由标准库algorithm提供的，如关于它的介绍网站%
 \footnote{在https://en.cppreference.com/w/cpp/algorithm/transform中}%
 说的那样，它的几个声明之一是：

 \begin{lstlisting}
template< class InputIt, class OutputIt, class UnaryOperation >
OutputIt transform( InputIt first1, InputIt last1, OutputIt d_first,UnaryOperation unary_op );
\end{lstlisting}

它会把unary\_op作用到这些$[frist1, last1)$上去，而输出到$[frist2, +\infty)$上去。

而lambda函数，最简单的形式是这两种：

\begin{lstlisting}
[ captures ] ( params ) { body }
[ captures ] { body }
\end{lstlisting}

回到主题来，这个函数就是为了封装住来自cctype的函数\vb|std::tolower|的函数原型是
\vb|int tolower(int ch);|

以上是第一种方法。

第二种方法是使用boost库，不表。

之后遇到了有多个使用或和等于的逻辑判断符，换个思路，其实用set可能也是一个不错的思路。
有一点很有意思，如果找不到，一般会返回该容器的\vb|.end()|的值。



\section{cf's 85A problem}\timetx{2020-01-13 01:32:53.936011}

和上次那道关于字符串的题很像。都涉及到了把字符串转换为相应的小写形式。

关于转换的函数，应该是下列的样子：

\begin{lstlisting}
std::string lower(std::string str){
    std::transform(str.begin(), str.end(), str.begin(),
            [](unsigned char c){return std::tolower(c)};
    return str;
}
\end{lstlisting}

我自己在使用中的时候，lambda函数没有加上\vb|return|语句，下次一定。
（lambda函数是一个黑盒，必须要有输入有输出）。


\section{关于C++中的using和typedef}\timetx{2020-01-13 17:25:19.221487}

总是因为泛型的原因要声明很长的变量类型，但是其实有为变量类型设置别名的方法。

第一点是使用\vb|typedef|来重命名变量。格式如下：

\begin{lstlisting}[language=C++]
    typedef org new;
\end{lstlisting}

另外的方法是使用\vb|using|来进行命名变量的工作。
这是C++11起才开始支持的，语法会更好一些，更统一化一些。
另外它还支持模板操作。
普通的用法是这样：

\begin{lstlisting}
    using new = org;
\end{lstlisting}

或者说这样：

\begin{lstlisting}
template <typename T> using my_type = whatever<T>;

my_type<int> my_var;
\end{lstlisting}

这样相较而言，typedef就好像是宏定义的一样（当然并不是）。


\section{Python中的\_\_new\_\_方法}\timetx{2020-01-14 09:28:06.576783}

在Python中的\vb|__init__|方法一般只是用来设置属性用的。
换言之，\vb|__init__|只是在使用\vb|__new__|后获得对象后给对象加属性
而使用的特殊方法。

所以说，真正可以获得对象的方法，还是要用到\vb|__new__|的特殊方法。

而一般的类设计是不需要定义\vb|__new__|特殊方法的，
原因是对于它们来说继承属于\vb|object|类的\vb|__new__|方法就OK了
（事实上是没有object这个类型的声明的，
但是关于这个概念，每个设计类的人都要理解，因为它是用Python的解释器实现的，
是一切类的基石，就像内建类型一样，不过话说，object也的确是内建类型）。

所以可以认为\vb|__new__|是特殊方法中的特殊方法。
是调用类之后的之后第一个被调用的类方法。
而它生成的对象更是其他方法的基础。

因为这个，\vb|__new__|不同与其他方法一样，反之，
它被传入的第一个参数是\vb|cls|，是类对象，
而不像其他方法一样传入的是实例对象，也就是\vb|self|。
在最后的最后，\vb|__new__|会返回一个类对象所对应的实例对象。

从类到对象，一般而言只需要调用\vb|object.__new__(cls)|方法就可以了。
如果想对自己的对象加入更多的细节，
都可以在自己的类下的\vb|myclass.__new__|定义余下的，
甚至还可以实现元类。

当然如果有选择的话，在自己的对象下实现\vb|__init__|来定义，
这永远是最优选择，就如Python之禅所说的一样。
当然从另一个方面来看的话，我们会发现\vb|__init__|并没有我们想象的那么必不可缺。
很多时候甚至可以找到其他的办法来实现\vb|__init__|方法所能办到的。
但是其他的方法一般来说完全没必要，
简单的\vb|__init__|已经简单得够招人喜欢了。

在\vb|__new__|中，为了使用父类所已经完成了的工作，
也可以使用强有力的\vb|super()|，它的参数还有几个可以传值呢，
从而为继承提供了更好的基础。


\section{Python中的hash}\timetx{2020-01-15 02:24:11.383948}

想要完成的功能：
为不同的类型的对象进行一个独一无二的hash标记。

为了完成这个功能，我看了看Python的标准库，\vb|hashlib|库。
\vb|hashlib|库为hash算法提供了良好的支持，
比如说要计算my-object的sha-1的哈希值，可以这样：

\begin{lstlisting}[language=Python]
m = hashlib.sha1()          # 新建sha1对象
m.update(str(my_object))
m.digest()                  # sha-1值
m.hexdigest()               # 表示为16进制字符串的sha-1值
\end{lstlisting}

(?):update可以直接接受字符串吗？它不用被编码吗？


\section{cf's 1288A problem}\timetx{2020-01-15 07:11:57.073754}

看了看其他人的回答，发现了有人求最小值的时候没有用循环，
还用到了莫名奇妙的变量，我想，莫非这是用导数算出来的吗？

于是我找到了导数等于0的点，然后带入原函数，发现了眼熟的变量......
我的天呐，我竟然看到别人用数学解题，这算不算优化过度？
我蛮喜欢数学的，但是我也喜欢简单直接的可读性，
我就佩服佩服一下了。
我还是用循环来做题吧。

还有人写了一行Perl代码，而相比之下我写了31行才搞出来。
先生真若神人也。

在我自己的代码里也有不少的问题，希望在C++里变量重用，
导致一些判断的时候出了不想出现的结果，
毕竟原值已经被更改了。

这是一个问题，我下次一定要仔细看看，多做题，争取养成0bug的习惯。

（又看了若干道，用数学方法来做的数不胜数，但是也看到了一些有趣的工具）

在\vb|cmath|中提供的\vb|std::ceil|和\vb|std::floor|，
它们可以把float类型的值转换为相近的类整型浮点数。
其中\vb|std::ceil|负责把数进行``上升''，
而\vb|std::floor|负责把数进行``下降''。

除此之外还有\vb|std::round|和\vb|std::trunc|。
都是对浮点数进行离散的函数。

我自己是自己写了一个函数来实现\vb|std::ceil|的功能，性能不知道会差多少，但应该没差多少。


\section{cf's 1288B problem}\timetx{2020-01-15 09:01:57.170873}

数学真香，我爱数学，数学爱我。

这道题的题目定义了一个函数，叫做\vb|conc|，实例如下：

\begin{lstlisting}[language=python]
>>> conc(314, 15926535)
31415926535
>>> conc(5741, 59635)
574159635
\end{lstlisting}

原文是，``\vb|conc(a, b)| is the concatenation of a and b.''
也就是说，\vb|conc|把a和b拼接起来得到一个新的数，
有关系式$$conc(a, b) = a\times 10^{\text{len of }b\text{ in base 10}} + b$$
目前看来为了得到b在base 10下的长度只能用算法试出来。

如果有关系式满足$$conc(a, b) = a\cdot b + a + b$$化简后则恒有:
$$10^{\text{len of }b\text{ in base 10}} = b + 1$$

也就是说如果要在$(1\ldots A)$和$(1\ldots B)$中找到所有符合条件的a，b，
只需要求出$10^{\text{len of }b\text{ in base 10}} = b + 1$的b，
然后乘以A（因为所有的a都是满足条件的），答案就出来了。

当然除了数学问题，还有其他的很多问题，
比如说：

\begin{lstlisting}[language=C++]
while(temp--)
    ;//change the value of value;
\end{lstlisting}

上面这个代码可能不会运行temp遍的，因为temp在头部和循环题中用的都是同一个内存空间。

\subsection{后记}
（看来别人的回答后\ldots\ldots ）

我对不起我的数学老师！
我单知道在Python里面是简单直接用\vb|len(str(num))|来获取长度，获取在十进制下的长度，
我不知道其他的函数还有更数学化的\vb|log10|！
我真傻，真的！

(手动狗头）

